\documentclass{scrartcl}
\usepackage{microtype}
\usepackage{polyglossia}
\usepackage{lastpage}	
\usepackage{scrlayer-scrpage}
\pagestyle{scrheadings}
\lohead{Gott mit uns}
% \lofoot{Smart Alec Publishing} 
\cfoot{\thepage\ /\pageref{LastPage}} 
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\setdefaultlanguage{french}
\setmainfont{EB Garamond}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{romanbar}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {/home/t440p/Pictures/} }
\MakeOuterQuote{"}
\title{15 février 1843}
\author{Yassine Sabraoui}
\date{\today}

\renewcommand*{\thesection}{\Roman{section}.}

\begin{document}
\maketitle

\begin{enumerate}

    \item Tout le long de son poème Victor Hugo parle du mariage de sa fille qui devient femme. Il utilise l'accumulation pour décrire sa tristesse car maintenant qu'elle est mariée il se retrouve seul "emporte le bonheur et laisse nous l'ennui" (l.4).
    \item Il parle du mariage de sa fille et de Charles. Il évoque son regret mais le bonheur pour sa
          fille.
    \item (Avant la mort de Léopoldine) Parle de la transition d'une jeune fille d'une famille a une autre quand elle se marie.
    \item Dans ce poème Hugo ne donne aucune indication sur le lieu , mais on peut remarquer une atmosphère de joie en confusion avec le désespoire . On y trouve le champs lexical de la souffrance avec les mots " Adieu ! " " regret" " larme"... Cependant on peut relever le champ lexical de la joie ; " heureuse " , " bonheur " , " sourire " . Il exprime un ordre avec la phrase " Sois son trésor , ô toi qui fus le nôtre " qui peut aussi se référer au souvenir . On peut supposer qu'il donne sa bénédiction lorsque qu'il dit " Va , mon enfant béni , d'une famille à l'autre " , également dans les phrases " Ici ,l'on te retient ; là-bas on te désire " " Sors avec une larme ! entre avec un sourire " .
          Victor Hugo fait beaucoup de jeux d'oppositions dans ce poème : " Regret, espoir" ; " larme , sourire " " entre , sors " " nous ,leur".


\end{enumerate}
\end{document}